
2011-01-21T18:42:0Z
kultur-sanat
Antalya Devlet Opera Ve Balesi, Broadway'in ünlü müzikali West Side Story 'nin prömiyerini yapmaya hazırlanıyor. 5 Şubat 2011 tarihinde saat 20:00'da Haşim İşcan Kültür Merkezi'nde sahnelenecek eser sezonun merakla beklenen yeni yapımları arasında yer alıyor. Sanatseverlerin heyecanla beklediği eserin hazırlıkları ise aralıksız devam ediyor. Arthur Laurents'in kitabından uyarlanan ve müziklerini Leonard Bernstein'ın yaptığı, sözleri Stephen Sondheim tarafından yazılan West Side Story müzikalinin rejisi ve koreografisi ise Mehmet Balkan'a ait. Broadway'i Antalya'ya taşıyan eserin biletleri ise hızla tükeniyor. Gerilim, kavga ve aşk Tüm dünyada en çok izlenen müzikaller arasında yer alan West Side Story , William Shakespeare'in eseri olan Romeo ve Juliet 'in güncel bir uyarlaması… 20'den fazla Oscar ve Grammy ödülüne sahip bu müzikal ; New York'un Batı yakasında Porto Rikolu göçmen gençlerin oluşturduğu "The Sharks" ile, göçmenlerin artışından rahatsızlık duyan Amerikalı gençlerin çetesi "The Jets" arasındaki gerilim ve kavgalarla karışık bir aşk hikayesini konu alıyor. Prömiyer 5 Şubat'ta… Eserde Antalya Devlet Opera Ve Balesi Orkestrası'nı Şef Hakan Kalkan yönetirken; koro şefi ise Caner Ruhselman ve Krastin Nastev.Dekor Tayfun Çebi'ye, kostüm Funda Çebi'ye , ışık ise Mustafa Eski'ye ait. Eserin reji asistanı Toygarhan Atuner ve Reyhan Süme , bale reji asistanı Esra Taner. İki aile arasındaki çatışmayı ve muhteşem bir aşk öyküsünü konu alan eserde Maria'yı Sema Çavuşoğlu ve Pırıl Şengenç; Tony'i ise Atay Ergezen ve Fatih Şanal seslendiriyor. Eser kalabalık kadrosu ve müzikleriyle dikkat çekiyor. 10 60 6 0
